[執平貨]30億元本港物業 低市價三成放售

與前民政事務局局長何志平涉貪案有關、中國最大民營能源企業中國華信，其主席葉簡明因涉嫌經濟犯罪被調查。消息指，葉氏過去10多年來透過公司名義購入一籃子市值約30億元香港物業於市場暗盤放售，包括薄扶林貝沙灣3期雙號屋、4伙分層單位；西灣河嘉亨灣2伙分層單位，及灣仔會展廣場辦公大樓4層樓面、大埔龍成堡洋房1間，目前較估值平約三成放售。

土地註冊處資料，葉氏過去多年來透過多間公司於本港購入物業，包括住宅及商廈。2010年起轉趨活躍，以中華社有限公司購入3項目物業，包括薄扶林貝沙灣1個洋房及2個嘉亨灣單位，該公司由上海華信集團(香港)有限公司持有，董事包括陳秋途、庄苗忠，兩人分別為中國華信能源執行董事及獨立董事。
當中最矚目是2016年透過中國華信能源斥資約13.88億元購入灣仔會展廣場辦公大樓3層。今次放售除了這3層商廈樓面，還包括2010年透過中國華信石油有限公司購入該廈的34樓全層。這4層商廈樓面，以呎價4萬元估算市值已約26億元，而該廈上月中更傳成交價已達5.5萬元。
據悉，物業已被內地有關要員負責及管理出售事項，有意認購上述物業的買家需要親身前往內地與中間人接洽，傾向整批出售，但有機會獲准購入後，將部份物業拆售，成為不少本港知名財團眼中的肥豬肉。主要是該批市值約30億元一籃子物業，現索價約20至25億元放售，低估值約15至30%。過去多個星期，已頻獲買家洽購，目前至少有2名潛在買家洽購中。其中有本港財團見勢壓價出價約17億元，惟被拒。然而這批物業早年買入，單是買入價都超過17億元。
早前香港民政事務局前局長、中華能源基金會副主席何志平，涉代表中國某能源公司貪污在美國紐約被捕，美方無提及公司名，但外界認為幕後金主是中國華信能源有限公司董事會主席、兼中華能源基金會主席葉簡明。月初財新網報道，擁有香港永久居居身份的葉簡明（41歲），近期已被有關部門調查。
葉簡明是中國華信能源有限公司的創始人、董事會主席，福建南平建甌人，生於1977年6月5日。中國華信官網簡介稱，華信是集體制民營企業，主營能源與金融。公司2002年由葉簡明創立，目前擁有兩大管理集團公司、七家一級投資公司和A股上市公司。在華信的官方網站上，《葉簡明主席講話》欄目最新的文章發表於2017年12月31日，題目為「葉簡明：七律•新年致華信同仁」。
在全國工商聯發佈的2017中國民營企業500強中，華信排第7，行業為「批發業」。上海有8家財富500強公司，華信是唯一的民企。
在2017年12月25日，人民日報曾刊登題為《民企牽手世界能源巨頭 ——中國華信拓展國際能源領域產能合作紀實》的文章。在文章中，針對中國華信與世界主要產油國石油公司頻頻「牽手」，葉簡明說，我們的目的就是拓展戰略合作，服務國家發展。
秦朔曾在去年撰文寫道：「有人說葉簡明是『中國的洛克菲勒』，這未免誇大其詞，但一個20多歲的年輕人，在行政性壟斷特征明顯的石油石化行業，用十幾年時間成為僅次於中石油、中石化、中海油，而且在上中下游同時進行國際布局的油氣供應商，今年剛剛40歲，這實在是一個奇蹟。」

無用 一定拍到高過市價